msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: jekyll-l10n\n"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Dev Assistant"
msgstr "开发助理"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "General overview"
msgstr "概况"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Quarkus Dev Assistant is an AI-powered helper built directly into "
"Quarkus Dev Mode. Its goal is to make you more productive by helping you "
"troubleshoot and assisting with development tasks."
msgstr ""
"Quarkus Dev Assistant 是直接内置于 Quarkus Dev Mode "
"的人工智能辅助工具。它的目标是通过帮助你排除故障和协助完成开发任务来提高你的工作效率。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The assistant runs **only** within dev mode and never affects your "
"production application."
msgstr "该助手 *仅* 在开发模式下运行，绝不会影响您的生产应用程序。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "What Can It Do?"
msgstr "它能做什么？"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "The Dev Assistant can help with:"
msgstr "开发助理可以提供以下帮助"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Troubleshooting exceptions and stack traces"
msgstr "异常和堆栈跟踪故障排除"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Generating example client code (e.g., `javascript` client for REST "
"endpoints)"
msgstr "生成示例客户端代码（例如，用于 REST 端点的 `javascript` 客户端）"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Generating javadoc for your code"
msgstr "为代码生成 javadoc"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Generating test code for your application"
msgstr "为应用程序生成测试代码"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Generating test data for your application"
msgstr "为应用程序生成测试数据"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Explain existing code in you application"
msgstr "解释应用程序中的现有代码"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Complete `//TODO` sections in your code"
msgstr "在代码中完成 `//TODO` 部分"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "... and more to come !"
msgstr "\n"
" 更多精彩，敬请期待"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "How to Add the Dev Assistant"
msgstr "如何添加开发助理"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To enable the Dev Assistant in your Quarkus project, add the `quarkus-"
"chappie` extension:"
msgstr "要在 Quarkus 项目中启用 Dev Assistant，请添加 `quarkus-chappie` 扩展名："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Replace `${chappie-extension-version}` with the latest available version. "
"You can find the latest version on https://search.maven.org/artifact/io."
"quarkiverse.chappie/quarkus-chappie[search.maven.org]."
msgstr ""
"将 `${chappie-extension-version}` 替换为最新可用版本。您可以在 link:https://search.maven."
"org/artifact/io.quarkiverse.chappie/quarkus-chappie[search.maven.org] "
"上找到最新版本。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Once added, open the Dev UI to start using the assistant."
msgstr "添加后，打开开发人员用户界面即可开始使用助手。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The assistant interfaces are defined in Quarkus \"core\", but their "
"implementation are located in Quarkiverse (Chappie). You can, if needed, "
"provide an alternative implementation of the assistant."
msgstr ""
"助手接口定义在 Quarkus \"核心 \"中，但其实现则位于 Quarkiverse（Chappie）中。如果需要，你可以提供助手的替代实现。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Configuration and Providers"
msgstr "配置和提供商"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"By default, the assistant is disabled until configured. You can choose from "
"supported AI providers:"
msgstr "默认情况下，该助手在配置之前是禁用的。您可以从支持的人工智能提供商中进行选择："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "OpenAI (e.g., ChatGPT, Openshift AI, Podman AI Lab, ...)"
msgstr "OpenAI（如 ChatGPT、Openshift AI、Podman AI Lab 等）"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Ollama (local models like `llama3`)"
msgstr "奥拉马（当地模式，如 `llama3` )"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Configuration can be done directly in Dev UI via the assistant settings pane."
" You'll need:"
msgstr "可以直接在 Dev UI 中通过助手设置窗格进行配置。您需要"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "An API key (for OpenAI)"
msgstr "应用程序接口密钥（用于 OpenAI）"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "A local running model (for Ollama or Podman AI)"
msgstr "本地运行模型（用于 Ollama 或 Podman AI）"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Settings are stored in `~/.quarkus/chappie/chappie-assistant.properties`."
msgstr "设置存储在 `~/.quarkus/chappie/chappie-assistant.properties` 中。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Usage"
msgstr "使用方法"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Dev Assistant integrates seamlessly into various parts of the Dev UI. "
"Wherever assistant features are available, they are highlighted using a "
"distinctive *pink theme*, making it easy to spot AI-powered interactions."
msgstr ""
"Dev 助手无缝集成到 Dev UI 的各个部分。无论助理功能在哪里可用，它们都会使用独特的 *粉色主题* 突出显示，让人很容易发现人工智能驱动的交互。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Currently, assistant functions are available in:"
msgstr "目前，助理功能可用于"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "The *Workspace* view"
msgstr "*工作区* 视图"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Extension pages that support AI-driven help"
msgstr "支持人工智能帮助的扩展页面"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Look for pink-highlighted buttons or badges - these indicate actions powered "
"by the Dev Assistant."
msgstr "查找粉色高亮按钮或徽章，这些表示由开发助理执行的操作。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Exception help"
msgstr "异常帮助"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When an error or exception occurs, the error page includes a `Get help with "
"this` button."
msgstr "当出现错误或异常时，错误页面会包含一个 `Get help with this` 按钮。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Clicking it takes you directly to the Dev UI's Assistant panel, pre-filled "
"with relevant error context. This allows the assistant to help you:"
msgstr "单击它可直接进入开发人员用户界面的助手面板，该面板已预先填入相关的错误上下文。这样，助理就能为您提供帮助："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Understand what the exception means"
msgstr "了解例外情况的含义"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Suggest likely causes"
msgstr "提出可能的原因"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Recommend how to fix the issue"
msgstr "建议如何解决问题"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This provides a fast and focused troubleshooting workflow without needing to "
"copy and paste logs manually."
msgstr "这提供了一个快速、集中的故障排除工作流程，而无需手动复制和粘贴日志。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Exception Help in the Log"
msgstr "日志中的异常帮助"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In addition to error page support, the Dev Assistant can also help with "
"exceptions via the quarkus log."
msgstr "除了错误页面支持外，开发助理还可以通过 quarkus 日志帮助处理异常情况。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When an exception is detected, you can press the `h` key in the quarkus log "
"to open the *shortcut menu*. Under the `Assistant` heading, you'll see a new "
"option like:"
msgstr ""
"检测到异常时，你可以在 quarkus 日志中按 `h` 键，打开 *快捷菜单* 。在 `Assistant` 标题下，你会看到一个类似的新选项："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Press `a` to send the exception to the assistant for analysis."
msgstr "按 `a` 将异常情况发送给助手进行分析。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This is especially useful if the exception occurred outside a visible page "
"or during startup. The assistant will analyze the error and suggest "
"potential causes or fixes — without needing to navigate elsewhere."
msgstr "如果异常发生在可见页面之外或启动过程中，这一点尤其有用。助手会分析错误，并提出潜在的原因或修复方法，而不需要浏览其他地方。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Assistant log"
msgstr "助理日志"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "You can access the log of the assistant in the Dev UI Footer:"
msgstr "您可以在开发人员用户界面页脚访问助手日志："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Guide for Extension Developers"
msgstr "扩展程序开发指南"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus extensions can enhance the developer experience by contributing to "
"the Dev Assistant. This section explains how to integrate your extension "
"with the Dev Assistant, covering:"
msgstr "Quarkus 扩展可以通过为开发助理做贡献来增强开发者的体验。本节将介绍如何将你的扩展与开发助理集成，内容包括"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Workspace-based assistant actions"
msgstr "基于工作区的助手操作"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Assistant-specific pages"
msgstr "助理专用网页"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Backend integration via JSON-RPC"
msgstr "通过 JSON-RPC 进行后台集成"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "UI features for assistant-aware components"
msgstr "辅助感知组件的用户界面功能"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus log participation"
msgstr "夸克斯日志参与"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"An extension can define Assistant features without depending on Chappie "
"directly. The interfaces and associated structures are located in the "
"`assistant` extension."
msgstr "扩展可以定义助理功能，而无需直接依赖 Chappie。接口和相关结构位于 `assistant` 扩展中。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Workspace participation"
msgstr "工作空间的参与"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can add an assistant function to a workspace item using the same "
"approach as regular xref:dev-ui.adoc#workspace[workspace actions], with one "
"key difference: instead of using `.function(...)`, you use `."
"assistantFunction(...)`."
msgstr ""
"您可以使用与常规 xref:dev-ui.adoc#workspace[工作] 区 xref:dev-ui.adoc#workspace[操作] "
"相同的方法为 xref:dev-ui.adoc#workspace[工作区项] 添加辅助功能，但有一个关键区别：您可以使用 `."
"assistantFunction(…​)` 而不是 `.function(…​)` 。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Use `assistantFunction` to receive the `Assistant` instance and xref:dev-ui."
"adoc#input[input] parameters."
msgstr ""
"使用 `assistantFunction` 接收 `Assistant` 实例和 xref:dev-ui.adoc#input[输入] 参数。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Provide an optional *system message* to guide the assistant's behavior."
msgstr "提供可选的 *系统信息* ，指导助手的行为。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Provide a *user message* as the primary prompt."
msgstr "提供 *用户信息* 作为主要提示。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Provide a class defining your expected response structure."
msgstr "提供一个定义预期响应结构的类。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Assistant pages"
msgstr "助理页"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To add a standalone assistant-powered page to the Dev UI, use the xref:dev-"
"ui.adoc#card[`CardPageBuildItem`] and `Page.assistantPageBuilder()`:"
msgstr ""
"要在开发人员用户界面中添加独立的助手驱动页面，请使用 xref:dev-ui.adoc#card[CardPageBuildItem] 和 `Page."
"assistantPageBuilder()` ："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the assistant page builder."
msgstr "使用助理页面生成器"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Communicating to the backend"
msgstr "与后台通信"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can invoke the assistant from backend code using xref:dev-ui."
"adoc#communicating-to-the-backend[standard Dev UI JSON-RPC] patterns — both "
"against the *runtime* and *deployment* classpaths."
msgstr ""
"您可以使用 xref:dev-ui.adoc#communicating-to-the-backend[标准的 Dev UI JSON-RPC] "
"模式从后端代码中调用该助手--无论是针对 *运行时* 还是 *部署* 类路径。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "JsonRPC against the Runtime classpath"
msgstr "针对运行时类路径的 JsonRPC"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To use the assistant in a xref:dev-ui.adoc#jsonrpc-against-the-runtime-"
"classpath[`JsonRpcService`] on the runtime classpath, you need to make sure "
"the `Assistant` interface is available:"
msgstr ""
"要在运行时 classpath 的 xref:dev-ui.adoc#jsonrpc-against-the-runtime-"
"classpath[JsonRpcService] 中使用助手，需要确保 `Assistant` 接口可用："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Then you can inject the `Assistant` like this:"
msgstr "然后就可以像这样注入 `Assistant` ："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Inject the assistant as optional, it will only be present if a provider is "
"added and configured."
msgstr "将助手作为可选项注入，只有在添加并配置了提供程序后才会出现。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "You can now use this assistant in any JsonRPC method, example:"
msgstr "现在，您可以在任何 JsonRPC 方法中使用该助手，例如"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "JsonRPC against the Deployment classpath"
msgstr "针对部署类路径的 JsonRPC"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In xref:dev-ui.adoc#jsonrpc-against-the-deployment-classpath[deployment-"
"time] code, you need to add the assistant-deployment-spi:"
msgstr ""
"在 xref:dev-ui.adoc#jsonrpc-against-the-deployment-classpath[部署时] 代码中，需要添加 "
"assistant-deployment-spi："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Then use the `BuildTimeActionBuildItem` and register assistant actions via `."
"addAssistantAction(...)`:"
msgstr ""
"然后使用 `BuildTimeActionBuildItem` ，并通过 `.addAssistantAction(…​)` 注册助手操作："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Use `assistantFunction` instead of `function` to access the assistant "
"context."
msgstr "使用 `assistantFunction` 而不是 `function` 访问助手上下文。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Assistant State in the UI"
msgstr "用户界面助理国"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To conditionally render assistant UI in your Web Component, you can use the "
"xref:dev-ui.adoc#assistant-state[assistant state] to\n"
"check the state of the assistant. The state can be:"
msgstr ""
"要在 Web 组件中有条件地渲染助手用户界面，可以使用助手 xref:dev-ui.adoc#assistant-state[状态] "
"来检查助手的状态。状态可以是"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "notAvailable: No assistant implementation (like Chappie) is present."
msgstr "不可用：没有助理实施（如 Chappie）。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "available: Assistant is available but not yet configured."
msgstr "可用：助理可用，但尚未配置。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "ready: Assistant is configured and ready to use."
msgstr "就绪：助手已配置并准备就绪。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "To use this state in your page:"
msgstr "在页面中使用该状态："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "import observeState from the LitState library."
msgstr "从 LitState 库导入 observeState。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "import the state you are interested in, in this case assistant state."
msgstr "输入您感兴趣的州，这里是助理州。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Wrap the LitElement in `observerState`"
msgstr "用 `observerState`"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Now you can access the assistant state anywhere in your page, and when that "
"state changes it will act exactly the same as a local state - re-render the "
"relevant parts of the page:"
msgstr "现在，你可以在页面的任何地方访问助理状态，当该状态发生变化时，它的作用与本地状态完全相同--重新渲染页面的相关部分："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Assistant themes and UI Components"
msgstr "助理主题和用户界面组件"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To maintain visual consistency with other Dev Assistant features, use the "
"following components and styles:"
msgstr "为保持与其他 Dev Assistant 功能的视觉一致性，请使用以下组件和样式："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "`<qui-assistant-button>`: A pre-styled pink button with a robot icon."
msgstr "`<qui-assistant-button>` :带有机器人图标的预设样式粉色按钮。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"`<qui-assistant-warning>`: A standard warning message with the text: "
"`\"Quarkus assistant can make mistakes. Check responses.\"`"
msgstr ""
"`<qui-assistant-warning>` :标准警告信息，文本为 `\"Quarkus assistant can make mistakes."
" Check responses.\"`"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can also use the CSS var `--quarkus-assistant` anywhere you want to "
"apply the assistant's theme color."
msgstr "您也可以使用 CSS var `--quarkus-assistant` 在任何地方应用助手的主题颜色。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus Log Participation"
msgstr "夸克斯日志参与"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Extensions can contribute entries to the interactive *Quarkus log menu* by "
"integrating with the Dev Assistant.\n"
"This allows developers to invoke assistant-powered actions directly from the "
"quarkus log using keyboard shortcuts."
msgstr ""
"扩展可以通过与开发助理集成，为交互式 *Quarkus 日志菜单* 贡献条目。这样，开发人员就可以使用键盘快捷键直接从 Quarkus "
"日志调用由助手驱动的操作。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"First, add the `quarkus-assistant-deployment-spi` to the *deployment* module "
"of your extension:"
msgstr "首先，将 `quarkus-assistant-deployment-spi` 添加到扩展的 *部署* 模块中："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Next, produce a `AssistantConsoleBuildItem` in a `@BuildStep`:"
msgstr "接下来，在 `@BuildStep` 中生成 `AssistantConsoleBuildItem` ："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This is the description that appears in the Assistant section of the log "
"menu."
msgstr "这是显示在日志菜单助手部分的描述。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "This is the keyboard shortcut that triggers the assistant function."
msgstr "这是触发助手功能的键盘快捷键。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When added, this will result in a new entry under the `Assistant` heading in "
"the log shortcut menu:"
msgstr "添加后，日志快捷菜单 `Assistant` 标题下将出现一个新条目："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When the user presses `@`, the Dev Assistant is invoked and responds in the "
"log:"
msgstr "当用户按下 `@` 时，将调用开发助理并在日志中作出回应："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This feature provides a simple and delightful way to offer quick-access AI "
"actions through the Quarkus log."
msgstr "该功能通过 Quarkus 日志为快速访问人工智能操作提供了一种简单、愉悦的方式。"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "Feedback"
msgstr "反馈意见"

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Dev Assistant is evolving! If it gives incorrect answers or misses "
"something obvious, please report it at:"
msgstr "开发助理正在不断发展！如果它给出的答案不正确或遗漏了某些显而易见的内容，请通过以下方式报告："

#: _versions/main/guides/assistant.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/issues"
msgstr "https://github.com/quarkusio/quarkus/issues"
